<resources>
    <string name="app_name">শ্রমিকের স্বাস্থ্য কথা</string>
    <string name="about_title">পরিচিতি</string>
    <string name="title_1">শ্রম অধিদপ্তরে স্বাগতম</string>
    <string name="detail_1">শ্রম পরিদপ্তর স্থাপিত হয়েছিল বৃটিশ-ভারত বিধির মাধ্যমে। প্রাথমিকভাবে এটি ভারতীয় অভিবাসী শ্রমিক কল্যাণ দেখবাল করার জন্য প্রতিষ্ঠিত হয়েছিল এবং বলা হত ভারতীয় অভিবাসী শ্রম দপ্তর। শ্রম শক্তি আদিবাসী সেগমেন্ট ক্রমশ বিস্তার লাভ করে সেই সাথে ঔপনিবেশিক শাসকদের ভারতীয় অভিবাসীয় শ্রমিক কল্যাণ দৃষ্টিপাত তাদের সীমিত সুযোগ বহির্ভূত পর্যবেক্ষণে বাধ্য ছিল এবং একইভাবে সব শ্রমিকের কল্যাণে ব্যবস্থা নেওয়া ছিল। সেই অনুযায়ী ১৯৩১ সালে ভারতীয় অভিবাসী শ্রম দপ্তর জেনারেল শ্রম দপ্তরে রূপান্তরিত হয়েছিল। রাষ্ট্রীয় প্রতিষ্ঠান হিসেবে দায়িতব ছিল দেশীয় শ্রমিক ও ভারতীয় অভিবাসী শ্রমিকের কল্যাণ নিশ্চিত করা। প্রাথমিকভাবে দপ্তর প্রধানের নাম দেয়া হয়েছিল শ্রম কমিশনার। কিন্তু ১৯৫৮ সালে সরকারী আদেশের মাধ্যমে মেমো নং- ২৩০/এস-১১১/১এ-৮(২)/৬৯ তারিখের ০৫/০৩/৭০ এর নাম পরিবর্তন করে শ্রম পরিচালক করা হয় । শ্রম পরিদপ্তর প্রতিষ্ঠর শুরু থেকেই কার্যকরী শ্রমিক ব্যবস্থাপনা সম্পর্ক যৌথ দরকষাকষি, মধ্যস্থতা এবং শিল্প ক্ষেত্রে শ্রম বিরোধ নিষ্পত্তিতে দ্রুত ও কার্যকরি পদক্ষেপ গ্রহণ করে আসছে। \n</string>
    <string name="title_2">শ্রম পরিচালক</string>
    <string name="detail_2">জনাব আবু হেনা মোস্তফা কামাল ১৯৬২ সনে নওগাঁ জেলার ধামইরহাট থানা সদরে শিক্ষিত মুসলিম পরিবারে জন্ম গ্রহন করেন ।তার পিতার নাম আলহাজ্ব ময়েজ উদ্দিন মন্ডল ও মাতার নাম মেহেরুন্নেসা। তিনি স্থানীয় ধামইরহাট প্রাথমিক বিদ্যালয় ও পরে চকময়রাম উচ্চ বিদ্যালয় থেকে ১৯৭৭ সনে এস.এস.সি পাশ করেন । ঢাকার নটরডেম কলেজে বিজ্ঞান বিভাগে ভর্তি হলেও পরবর্তীতে ১৯৮০ সনে রাজশাহী সরকারী কলেজ থেকে মানবিক শাখায় উচ্চ মাধ্যমিক পরীক্ষা  পাশের পর ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের সমাজ বিজ্ঞান বিভাগ থেকে স্নাতক ও স্নাতকোত্তর ডিগ্রী লাভ করেন । তিনি ১৯৮৮ সালে সিভিল সার্ভিস প্রশাসন ক্যাডারে যোগদান পরবর্তীকালে গভর্ন্যান্স ষ্টাডিজ বিষয়েও স্নাতকোত্তর ডিগ্রী লাভ করেন । সুদীর্ঘ ২৯ বছর চাকুরী কালীন সময়ের প্রথমে খুলনা বিভাগের মাগুরা কালেক্টরেটে সহকারী কমিশনার পদে যোগদান করেন। তিনি স্বাস্থ্য মন্ত্রীর সহকারী একান্ত সচিবের দায়িত্ব ও পালন করেন। এছাড়াও সহকারী কমিশনার (ভূমি), ১ম শ্রেনীর ম্যাজিষ্ট্রেট, উপজেলা নির্বাহী অফিসার, অতিরিক্ত জেলা ম্যাজিষ্ট্রেট, অতিরিক্ত জেলা প্রশাসক (রাজস্ব) হিসাবে জয়পুরহাট, দিনাজপুর, চাঁদপুর, বরগুনা, গাইবান্ধা জেলায় কর্মরত ছিলেন। পরবর্তীতে সংস্কৃতি মন্ত্রণালয়ে সিনিয়র সহকারী সচিব , ভুমি প্রতিমন্ত্রীর একান্ত সচিব, বানিজ্য মন্ত্রণালয়াধীন টিসিবির  প্রধান কমকর্তা ও বস্ত্র ও পাট মন্ত্রনালয়াধীন একটি প্রকল্পের প্রকল্প  কমকর্তা হিসাবে দায়িত্ব পালন করেন। তিনি ২০১২ সালে যুগ্ম-সচিব ও ২০১৬ সালে অতিরিক্ত সচিব হিসাবে পদোন্নতি পান। তিনি জাপান,চীন,ইন্দোনেশিয়া,সিঙ্গাপুর,সৌদিআরব ও আমেরিকা সফর করেছেন ।
তিনি বিবাহিত এবং স্ত্রী সাবিনা সুলতানা একজন সুগৃহিনী । তারা দুই পুত্র সন্তানের গর্বিত পিতামাতা । জনাব আবু হেনা মোস্তফা কামাল একজন বৃক্ষপ্রেমী ও বৃক্ষরোপন তার অন্যতম নেশা। তার পৃষ্ঠপোষকতায় স্থানীয় ধামইরহাট উন্নয়ন ট্রাষ্ট নামক একটি ব্যতিক্রমধর্মী অরাজনৈতিক সমাজসেবী সংগঠনের মাধ্যমে বৃক্ষ রোপন কাযক্রম সম্পন্ন হয়েছে  যার মাধ্যমে অদূর ভবিষ্যতে নিজস্ব সম্পদে নিজ এলাকায় অন্যের প্রতি নিভরশীল  না হয়ে জনকল্যানমূলক বিভিন্ন কার্যক্রম গ্রহণ করার পরিকল্পনা আছে। </string>
    <string name="title_3">মাননীয় প্রতিমন্ত্রী</string>
    <string name="detail_3">আইনোভেক্স আইডিয়া সল্যুশন একটি আইটি পরামর্শদানকারী, অফশোর সফটওয়্যার ডেভেলপমেন্ট, ওয়েব এবং মোবাইল অ্যাপ্লিকেশন ডেভেলপমেন্ট, এন্টারপ্রাইজ সফটওয়্যার ডিজাইন এবং টেস্টিং, ইউজার ইন্টারফেস ডিজাইন কোম্পানি..</string>

</resources>
